apple搬廠去印尼 香土人有咩感覺呢?

早就應該咁樣
賺得雞碎咁多
但成部機既逆差都入晒中國數
搞到美國傻人以為中國攞著數
——
呢 D 乞衣工大陸越嚟越少人肯做
——
印尼岩岩先暴亂
咁鬼亂仲搬過去？隨時乜都無🤣
——
以後印尼入口中國的Macbook乎Ipad徵25%關稅, 大陸政府賺得多過係大陸生產
——
印尼？好呀，認真講，全亞洲睇唔出有邊度嘅工人會醒得過，勤力過，平過中國人囉，走咗就唔好返嚟嘞
——
印尼無可能識做!等睇回收
——
做過廠都知搬離中國好難😅
——
對萍果嚟講，邊度做唔係最緊要
只能話最多係保住再無增長嘅美國市場
最後賣唔賣到入中國先緊要
無中國無咗 20% 利潤
——
印尼自然災害也不少，夏天小心水浸浸爛蘋果
——
以能力，財力，工人質素，基建配套，社區規模，出入口法規及效率，機場效率，物流整合，水電供應及穩定性，整個東南亞都沒有一個可跟中國比較的地方
——
哈哈，我都話apple開始啟動沒落
——
內地勞工短缺情況，港燦又知幾多？
——
其實大陸唔洗加關稅報復啦，咪由得佢老美加囉，反正都係佢哋入口商自己俾之嘛，當個成本價到佢老美投資自投生產線時，大陸就嚟一招減價戰＋調整下個人民幣匯率，收你老美皮。
反正拖多一排特朗普都收皮嫁啦，驚閪你老美咩。
——
唔係歧視東南亞，佢地做野慢手腳慢，而且冇內地人咁靈活，到時肯定拖慢生產進步
——
冇咗中國市場，蘋果起碼要裁一半員
——
印尼制造，我驚無咩人買喎
——
好呀
中國必須轉型
唔好再做下把工種
——
中國終於都把 血汗工廠 輸出，讓中國人民有美好生活
——
如果25%關稅永久性生效，尾國可支撐幾耐？
——
當初有好多明知要技術轉移都要打入中國市場，呢d叫等價交換。佢哋只係估唔到中國人抄得快之餘仲可以發展得超出預期，美國政府不能不干預。
咪係美商貪中國巿場呢塊肥豬肉，又輕視中國人嘅學習能力，當日係各取所需，無話邊個欠邊個。
——
從此中國製MacBook及iPad會成為搶手貨！
——
笑死人

其實支那內銷產品都一直收緊17%增值稅, 人地美國只係高多8%

支那人工早貴過東協10國了
雖然搬廠需要花上唔少時間和成本
但陣痛期過後肯定比待喺支那好得多

其實搬嗰個叫和碩，但啲五毛冇理過，狂屌apple ......

成條線拆件運過去
香港幾間物流公司食到呢條水

中國發展自己企業
又贏

搬廠真係咁難？ 倒水咁 一開始倒少少 一倒順左就快架啦

人地搬關你撚事咩
你唔放心唔用咪得囉

個邊班廢中真係痴線咩都覺得中共好
讀個下歷史都知呢個黨幾濕9
信個班唔知咩心態

真係好撚慘 香港有班咁撚無知既人

支那無哂外資
無左呢班砌lego既人個國家仲有咩收入

中國人工一早唔平，要走老早走咗

蘋果已死.jpg

唔係香港點會搞成咁

就係要多呢班傻西先容易洗腦

話印尼先係明日之星就快崛起？

暴政建基於人民 呢句真係冇錯

Apple profit margin 上升，股價跟住升

做廠黎講大陸真係幾屈下

呢班人無咩國際視野世界觀，完全活係自己on9世界

佢地有得食草
唔洗做又有草食

新既生產線會唔會行自動化生產？？